金管局與證監會昨日發出聯合通函,冇人講？

【明報專訊】金管局與證監會昨日發出聯合通函，指最近展開聯合調查，發現有內地銀行透過在港所屬銀行和子公司進行一連串「引起嚴重關注的複雜交易」，令表面上是為子公司投資私募基金的貸款，實質上變成向香港上市公司提供高風險抵押貸款。證監未有披露調查目標身分，惟獨立股評人David Webb認為，從種種描述推測，受查內銀極可能是他去年撰文提及的民生銀行（1988）（見另文）。

___________________________________________

即係內銀原本借錢俾人做融資,而家的複雜交易出嚟的效果,係變成借錢俾人炒孖展,風險極大

結果係,買內銀的股民與及投資者包括基金等共同承擔高風險,爆煲就自己諗,當中你要諗下有幾多誇國/國際投資機構,影響的深遠.

第二係,香港淪為提款機,俾大陸予取予攜

5月，中美開會，爺西出手，丁蟹

有冇咁巧合

最on9係又唔開名
到webb講左係民生
MA 又出多份press 話唔關民生事
都唔知MA and SFC, JM9

香港金融體制成笑話

股權融資呢啲仆街野

未驚過

MA同SFC都係一堆冇料扮四條既blue blood黎

未有證據邊敢開名

前幾日已經開左post啦
冇乜人理之麻

金管局發現一內銀進行複雜交易，促機構若有類似融資安排即時檢討

金管證監點會唔知邊間唔敢開名咋掛

間中資銀行係香港
唔係內地

發現有內地銀行透過在港所屬銀行和子公司進行一連串「引起嚴重關注的複雜交易」

你睇清楚未？

諗下都知啦
金管邊有權力去查大陸銀行係內地既業務
梗係香港既先查到啦

係呀；大陸係全世界金融最安全既地方；冇人會做犯法野
係班仆街外資係度沽沽沽；當正係提款機咁

真係冇人討論

內銀全世界可能得美國佬敢郁

咁又點，股樓齊升就得啦，理得佢做乜

有乜好討論，做金融就係玩財技